南生圍三歷火劫 警調查揭為「悶燒」非縱火

被譽為「香港人的後花園」及「雀鳥天堂」的元朗南生圍，早前在短短兩個月內3度發生火災，警方調查後解開謎底。消息指，警方今早(25日)在元朗地區管理委員會上透露，經追查後有4大進展，首先早前橫水渡「天眼」揭露火警時至少有兩人目擊事件，但消息指片段所拍攝的其實為同一人，而警方已接觸片中人及深入調查，發現該人並無可疑。

第二，消息透露，最新調查確定火災發生時並沒有任何可疑人在場。第三，政府化驗所就火災燃燒下來的灰燼進行化驗，結果顯示灰燼內並沒有發現任何易燃劑存在。

最後，根據拍攝得到的火警經過，警方與專家研究後，發現為「悶燒」的情況，與船主所指現場有蚊香和被鋪的說法脗合。

警查南生圍橫水渡起火案4大進展 料「悶燒」引致

元朗南生圍近月發生3宗火警，上月初著名景點橫水渡碼頭更離奇起火焚燬，警方今日到元朗地區管理委員，交代調查4大進展。據悉警方翻查「天眼」片段，發現起火期間拍攝到的「兩名男子」，實為同一人，是附近居民，並無可疑；而木船灰燼亦未有找到可疑助燃劑，經警方與專家研究後，相信木船是「悶燒」起火。有關的火警調查仍在進行中。

警方今日到元朗地區管理委員，交代上月2日橫水渡碼頭起火事件調查進展。消息人士表示，對於有片段拍到曾有兩人出現，警方經調查後，證實為同一人，警方已接觸片中人，他於附近居住，並無可疑。

警方翻查所有閉路電視片段，確定並無可疑人士在場。

另外，政府化驗所就火災留下的灰燼進行化驗，並沒有發現任何可疑的助燃劑存在。

根據拍攝得到的火警經過，警方與專家研究後，發現有「悶燒」情況。而船主曾指現場有蚊香、被鋪等物品，說法脗合。

4月2日早上約6時，經營橫水渡姓譚的負責人報警，指木船起火，火勢波及旁邊木板搭建的碼頭，外界一度質疑起火原因有可疑。

香港警察好嘢

一定係啦，明眼人一睇就知道係大自然屈啲地產商

實係咁啦

Force好波 純屬意外 絕非人為

話時話 金舖爆竊案係咪都係意外事件？

成個連登第一日已經知啦
一定無人被捕

玻璃自然碎裂？

Force 重案組大sir: 呢個藉口work

悶燒 搵唔到
轉英文 Smoldering
轉番中文 陰燃
搵到仲要簡轉繁

沒有火焰的緩慢燃燒現象稱為陰燃。很多固體物質，如紙張、鋸末、纖維織物、纖維素板、膠乳橡膠以及某些多孔熱固性塑料等，都有可能發生陰燃，特別是當它們堆積起來的時候。

5個火頭同時悶燒

好撚嘢

人唔笑

神探呀悶燒都俾你發明到 咁警署會唔會悶燒呢？

連燈神探 洞悉先機

55

悶燒都俾佢諗到，黑警除左破案係有乜唔識咖

笑

呀sir悶燒唔洗你教

你個名

well, 春天生悶火，仲要5個火頭咁岩都係係收地範圍，唔去申請健力士

悶燒？ 見悶燒咗撻地佢話

屌你老母臭閪 咁撚樣同我講悶燒
又唔撚柒見佢年年都燒？ 就剩係今年燒
今年好撚柒乾燥啊？

又抄車

四督第時會唔會俾人起棺鞕屍

幾個火頭一齊悶燒, 仲要2個月內燒3次, 如果咁常見全世界都燒晒喇

咁我地都怪錯左衡仔
八仙嶺應該都係悶燒

香港狗察

警方即係話會陸續有來 ??

悶燒？ 又唔見港督府同埋動植物公園會悶燒

死差佬！

最後邊間地產商起樓 就係佢地放火

睇錯燜燒

吹到

咁多悶燒?幾次火燭,咁多個火頭都係隨機觸發,真係奇蹟wo,屌

黑撚到

成日香港咁撚大
就係南生圍有悶燒

我張床有張被 今朝唔記得摺
會唔會悶燒㗎

李旺陽係自殺嘅

超自然現象姐

人體自燃

巴打你個名

一定係啦

幾時先悶燒晒成個南生圍？

拿，香港警察今次就真系做到野啦!

點解之前冇悶燒？
作都俾多啲解釋吖

連登仔好野
捉到人, 地產商仆街
捉唔到人，地產商更仆街

Agger

燒個個真系……

屌你老母無法無天

破唔到案就話自然現象

估到個答案係咁

2個月悶燒3次
一次5個火頭
咁南生圍真係好悶下喎

真正中港融合。 中國又成最大贏家。

快d去大學搵教授

悶燒 = 悶騷

照咁講到起樓嘅時候正常都會著火悶燒

好黑暗

你老母下面堆草又唔會悶燒？

有冇消防員解釋咩係悶燒

你話有人用魔法，我都仲可以接受

燒成咁, 原來係大自然自燃,
睇情況, 仲會繼續悶燒落去,

去到最後, 燒成咁, 冇辦法啦, 唯有用黎起樓, 唔好浪費左

香港人唔好盲反啦, 個地方都自己燒成咁, 唔通唔用黎起樓咩

個地點呢, 係最適合交俾地產商起私樓既, 要起其餘房屋, 我地政府會再安排

係香港 有一個好特殊既現象
就係每次果塊地要起樓或者係改變用途
果塊地就特別多意外
但係塊地未比人睇中既時候 就未出過事滯
呢個靈異現象真係好勁

無撚嘢下話？
咩撚嘢叫「悶燒」？新創作架？

第日應該會出現 政治犯 在家或在牢悶死 既情況。

除砌生豬肉，打學生，強姦非禮收片外，猶差重識創作故事

係唔夠膽破案

早排海港城果單
兩名男子實為同一人
玻璃實為自然爆料
該男子只是協助清理垃圾

警犬係正義嘅化身，唔會有錯

收皮啦屌你老母

香港公安大陸公安完美成功接軌👏👏👏👏👏

屌，睇錯做陰撚

地產商太悶所以走去燒？

火警點解唔係消防調查？

又唔見政府總部悶燒? 成堆廢柴都悶燒唔到
南生圍反而會同一時間悶燒?

被悶燒

地產商仆街同你係戇鳩一樣
都係一個既成事實

呀sir貪污唔使你教

香港已死

既然塊地成日會自燃，最好既方法一定係交比地產商起樓 ，到時咪會有自動花灑裝置囉！

邊個阿sir破案又有得升職了

大人英明！

香港警察真係冇鬼撚用 躝返去做狗啦

想知班消房點睇

我極度懷疑南生圍地下有天然氣

消防day 1已經講左有可疑

麻煩警察拎埋政府化驗所/消防/學者具科學性嘅報告畀公眾睇吓, 學吓嘢

乜撚野悶燒 呆撚左

起樓啦

無知一問，咩叫悶燒？係咪南生圍太悶所以燒著

識玩 close file
我屌你老母呀

邊隻五毛逐個負皮

咁大個仔第一次聽悶燒呢個term

EXCLUSIVE: Arsene Wenger hints at moving into international management.

👓 Le Professeur
📺 HD11
⏰ 22:30 Mecca / 19:30 GMT

Emery thanks Arsene Wenger for his legacy. “I learn all the things in football from him.”

高爾夫球場夠多草啦 又唔見會悶燒?

屌你老母 人無恥便無敵

悶燒

香港公安好野

神探應該係諗唔到點拆時睇到燜燒鍋廣告

黑警扮乜撚調查呀死全族啦

係神的指意，慈母做撚埋傳教士

黑警黑就不嬲，不如探討下點解唔係消防查同埋點解已經可以理直氣壯講d咁on9的野

lan線自殺就話我地冇圖冇片冇真相，呢單咁都可以冇可疑，咁攪真係跪地自殺呢d都好快出現

完全同支那接軌

第三，政府化驗所就火災燃燒下來的灰燼進行化驗，結果顯示灰燼內並沒有發現任何易燃劑存在。

屌係咪當人白痴

屌你老母咁都講得出,,真係唔驚報應?

野火燒不盡 春風吹又生

冇助燃劑就冇可疑 火機火柴一點就著啦
一句現場出現的人無可疑就等於無可疑人物
好有強國味道

屌，又怪錯咗游b

倒油倒火水癲夾喪

屌奶星

政府:明黑鳩你 咁點

地皮已袋 理撚得你

地產商邊會做埋d 損人不利己既事

根本就係佔中另到南生圍自然起火

奉公守法都唔係幾擅長

港共仲有咩on9藉口可以攞出黎9 up

燜燒狗肉煲就聽過

驚犬

案已破，恭喜又可以燒多幾次

咁快同支那接軌

江蘇常州金壇49歲律師吳建生，被發現身中30多刀死在家中。當地公安對現場進行勘察，認定死者為自殺，有關判斷引發爭議。

炒晒車

悶燒？
我不如信Intelligent Design好過？

黑警諗咗好耐先作到呢個原因㗎

最好笑, 如果有人質疑, 仲會俾啲愛國人仕屌,
警方咁多專家研究過查出黎既野唔信, 信你?

嗱

屌你老母臭閪

個位咁易悶燒
遲下起樓會唔會成棟悶燒

連燒3次 悶燒 屌你老母當人弱智

原因係冇易燃劑
咁點排除有人直接點火燒啲草？cam咁岩影唔到就係冇？

咁起樓一定係避免悶燒最好方法

咩係悶燒
腦燒就知

Closed file

好撚黑暗

1984
高鐵漏水又正常
南生圍又話悶燒
弱波石又話隨機放

香港警察好野
原來係自然燒山 人生中第一次聽

第三，政府化驗所就火災燃燒下來的灰燼進行化驗，結果顯示灰燼內並沒有發現任何易燃劑存在
屌你老母 啲花草樹木使撚易燃劑嚟燒咩

仲有第二點 明明cctv影到凌晨有人喺嗰到出現嫁喎

聽完之後我覺得係大風所致，應該叫吹燒

我覺得係街燈光射中所致,應該係照燒

係咪人體自撚d friend